\section{Описание}
Требуется написать реализацию PATRICIA Trie.

Как сказано в \cite{Mehta}: \enquote{Particia -- сжатый бинарный trie, в котором ветка и узлы элементов объединены в единый узел}.
Каждый узел помимо сохраняемых данных хранит номер бита, который будет проверяться у ключа во время поиска, и два указателя:
на левого и правого ребёнка.

\pagebreak

\section{Исходный код}
Так как словарь должен хранить пару \enquote{ключ-значение}, создадим структуру \textit{TPair}. Для узлов дерева в классе \textit{TPatriciaTrie}
определим приватную структуру \textit{TNode}, которая будет содержать поля \textit{data, children, bitNumber, id}.
Для удобства переопределим в классе структуру типа \textit{TPair<std::string, uint64\_t>} как \textit{TData}.

Определим битовые операции со строками. Функция \textit{bool GetBitByIndex(const std::string\& str, int index)} возвращает
значение бита с номером \textit{index} в строке \textit{str}, используя двоичную маску и битовые сдвиги.
Функция \textit{int BitDifference(const std::string\& a, const std::string\& b)} возвращает первый слева номер бита, различного
для строк \textit{a} и \textit{b}. Её реализуем с помощью применения операции XOR для каждой буквы в строках.

Реализуем поиск по ключу в дереве. Напишем приватный вспомогательный метод 
\textit{TPair<TPatriciaTrie::TNode*, int> FindPreviousNode(const std::string\& key, int bitNumber)}.
Он возвращает пару, содержащую указатель на предыдущий узел (родитель искомого) и значение $n$-ного бита, которое необходимо для перехода к 
искомому узлу. Функция осуществляет обход дерева. В каждом узле вычисляется значения бита с номером \textit{bitNumber} в ключе. Если оно 
равно 0, то происходит переход по левому указателю, иначе -- по правому. Обход останавливается в момент, когда происходит переход по 
обратному указателю, то есть значение \textit{bitNumber} следующего меньше или равно значения \textit{bitNumber} предыдущего.

Приватный метод \textit{TNode*\& FindNode(const std::string\& key, int bitNumber)} и публичный 
\textit{const TData\& Find(const std::string\& key)} используют метод \textit{FindPreviousNode}.

Реализуем вставку в дерево -- метод \textit{void Insert(const TData\& data)}. Алгоритм вставки
\textit{theKey} (взят из \cite{Mehta}):
\begin{enumerate}
	\item Найти \textit{theKey}. Пусть \textit{reachedKey} -- ключ узла, на котором поиск закончился.
	\item Определить первый бит слева \textit{lBitPos}, различный для \textit{theKey} и \textit{reachedKey}.
	\item Создать новый узел с ключом \textit{theKey}, в поле \textit{bitNumber} записать \textit{lBitPos}.
	Вставить этот узел между другими узлами, которые были пройдены во время поиска, так, чтобы последовательность 
	из \textit{bitNumber} была возрастающей. Эта вставка сломает указатель между двумя узлами $p$ и $q$.
	Указатель из $p$ теперь содержит новый узел.
	\item Если \textit{lBitPos} узла с ключом \textit{theKey} равен 1, то указатель на правого ребёнка становится 
	обратным указателем на этот узел. Иначе -- указатель на левого ребёнка становится обратным. Оставшийся
	указатель будет содержать $q$.
\end{enumerate}

Реализуем удаление из дерева -- метод \textit{void Erase(const std::string\& key)}. Пусть узел $p$ -- узел, который
мы хотим удалить. Возможны два случая:
\begin{enumerate}
	\item У $p$ есть указатель на самого себя. Если $p$ -- корень, то узел удаляется, а дерево становится пустым.
	Иначе -- указатель на $p$ его родителя устанавливаем к несобственному (который не указывает на самого себя) указателю.
	\item У $p$ нет указателя на самого себя. Ищем узел $q$, у которого есть обратный указатель на $p$. Данные, которые 
	хранятся в $q$ перемещаются в $p$, и мы удаляем $q$. Чтобы удалить $q$, нужно найти узел $r$, у которого есть
	обратный указатель на $q$. Обратный указатель на $q$ изменяем, чтобы он указывал на $p$. Прямой указатель от родителя
	$q$ изменяем, чтобы он указывал на ребёнка $q$.
\end{enumerate}

Метод \textit{void SaveToFile(std::ofstream\& file) const} сохраняет дерево в файл. Для этого сначала все узлы дерева записываются
в массив с помощью метода \textit{void TreeToArray(TNode** array, TNode* root, int\& id) const}. Все узлы, при этом, пронумерованы (поле \textit{id}).
Далее в файл записывается количество узлов, затем все узлы последовательно.

Метод \textit{void LoadFromFile(std::ifstream\& file)} загружает дерево из файла. Для этого все узлы из файла считываются, а потом с помощью
метода \textit{void ArrayToTree(TSaveData* array)} строится дерево. Указатели восстанавливаются с помощью \textit{id}.

\begin{longtable}{|p{7.5cm}|p{7.5cm}|}
\hline
\rowcolor{lightgray}
\multicolumn{2}{|c|} {binary\_string.h}\\
\hline
int GetBitSize(const std::string\& str)&Функция получения количества бит в строке.\\
\hline
int BitDifference(const std::string\& a, const std::string\& b)&Функция получения индекса различного бита.\\
\hline
bool GetBitByIndex(const std::string\& str, int index)&Функция получения значения бита по индексу.\\
\hline
\end{longtable}

\begin{lstlisting}[language=C++]
template <class T, class U>
struct TPair {
	T key;
	U value;

	TPair() = default;
	TPair(const T& key, const U& value) : key(key), value(value) {}
	TPair(T&& key, U&& value) : key(key), value(value) {}
	TPair(const TPair& other) : key(other.key), value(other.value) {}
	TPair(TPair&& other) noexcept : key(std::move(other.key)), value(std::move(other.value)) {}
	TPair& operator=(const TPair& other) {
		key = other.key;
		value = other.value;
		return *this;
	}
	TPair& operator=(TPair&& other) noexcept {
		key = std::move(other.key);
		value = std::move(other.value);
		return *this;
	}
};

class TPatriciaTrie {
private:
	using TData = TPair<std::string, uint64_t>;

	static const int KEY_LENGTH = 256;

	struct TNode {
		TData data;
		TNode* children[2];
		int bitNumber;
		int id;

		TNode() = default;
		TNode(const TData& data);
	};

	struct TSaveData {
		int id;
		char key[KEY_LENGTH];
		uint64_t value;
		int bitNumber;
		int leftId;
		int rightId;

		TSaveData() = default;
	};

	TNode* root;
	int size;

	TNode*& FindNode(const std::string& key, int bitNumber);
	TPair<TPatriciaTrie::TNode*, int> FindPreviousNode(const std::string& key, int bitNumber);
	void DestroyTrie(TNode* node);
	void TreeToArray(TNode** array, TNode* root, int& id) const;
	void ArrayToTree(TSaveData* array);
public:
	TPatriciaTrie();
	~TPatriciaTrie();
	void Insert(const TData& data);
	const TData& Find(const std::string& key);
	void Erase(const std::string& key);
	void SaveToFile(std::ofstream& file) const;
	void LoadFromFile(std::ifstream& file);
	int Size() const;
};
\end{lstlisting}
\pagebreak

\section{Консоль}
\begin{alltt}
cat_mood@nuclear-box:~/programming/mai-da-labs/lab02$ cat tests/e2e/01.t
+ UMjAwDPdsTIreIoUazQKanmGzPRfV 6469694522297445932
UMjAwDPdsTIreIoUazQKanmGzPRfV
+ eMjqiAsaEpQcSWszireOTdmxKodxZXaVgAOLtpjpPRSMrRHTbwbWdSqpyLvHMltcgXVhmZgEBs 2376015365768985450
+ CwByzdpKndACUO 3782028637663810452
+ bnNLoaZXzMwRndsZJySZQsDdVSwYgNjgmPlheYgTxJZDjgWQgmQmT 8041966132991934101
+ ahjH 2383040096089261832
+ gYpTihvBTqlcMhmyJHBqixheUJDLMmCIKJdBkaZzkbCTixusE 2087302814296979551
pMHaUSAjlOpryXlmoJITsjPAbhPYUJCm
+ svWDmUQhtlPHrRwJceWuQZekrwBaxNcCJJIWWG 8243555221965638719
+ UtKJMEZUCwOHAOKjtKofDpMUbmacFfkfvlXJT 1719112497809751096
- eMjqiAsaEpQcSWszireOTdmxKodxZXaVgAOLtpjpPRSMrRHTbwbWdSqpyLvHMltcgXVhmZgEBs
- asdsa
cat_mood@nuclear-box:~/programming/mai-da-labs/lab02$ build/lab02_exe < tests/e2e/01.t
OK
OK: 6469694522297445932
OK
OK
OK
OK
OK
NoSuchWord
OK
OK
OK
NoSuchWord
\end{alltt}
\pagebreak
